<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!--
- espace = &lt;br&gt; 
- < = &lt;
- > = &gt;
- & =  &#38;
- ' = &#39;
- " = &#34;
-->
<languages>
    <Deutsch>
        <string name = "SpawnMove">Willkommen an Bord! Ich bin &lt;b&gt;A&lt;Tutorial_Bot&gt;&lt;/b&gt;, dein Trainingsroboter. &lt;br&gt;Zuerst bewegst du dich mit &lt;b&gt;WASD&lt;/b&gt; zum Tisch.</string>
        <string name = "Id">Achtung: Ohne die &lt;b&gt;ID-Karte (ID)&lt;/b&gt; kannst du keine Türen öffnen. Trag deine &lt;b&gt;ID&lt;/b&gt; immer bei dir !</string>
        <string name = "Equip">Zieh die Kleidung auf dem Tisch an, indem du sie mit &lt;b&gt;Linksklick&lt;/b&gt; holst, &lt;br&gt; und sie mit &lt;b&gt;E&lt;/b&gt; ausrüstest."</string>
        <string name = "PdaInId">Um weniger Platz in deinem Inventar zu belegen, kannst du deine ID in dein PDA packen, indem du &lt;b&gt;sie&lt;/b&gt; auswählst und auf &lt;b&gt;das PDA&lt;/b&gt; klickst! &lt;br&gt;Du kannst auch mit der Taste &lt;b&gt;X&lt;/b&gt; die Hand wechseln.</string>
        <string name = "Light">Es ist so dunkel! Ich könnte dich aus den Augen verlieren, aber du kannst nicht immer interagieren und vor allem &lt;b&gt;mich ziehen, indem du mit der rechten Maustaste auf mich klickst&lt;/b&gt; und deine Aktion wählst. &lt;br&gt;Du kannst auch die Taschenlampe in deinem PDA anschalten, dir Reichweite ist aber nur 2m... &lt;br&gt;Nein, &lt;br&gt;Ich benötige keines, ich bin schließlich ein Roboter.</string>
        <string name = "Mask">Mein Sensor erkennt eine abnormale Konzentration von giftigem CO2 im Nebenraum im Westen &lt;b&gt;Leg die Maske und den Sauerstofftank&lt;/b&gt; iaus deiner Tasche aus, und vergiss nicht &lt;b&gt;deine Atemluft auf deinen eigenen Sauerstofftank umzuschalten!&lt;/b&gt;</string>
        <string name = "NoAir">Sei vorsichtig, im nächsten Raum ist ein Hüllenbruch. Du musst bereit sein: &lt;b&gt;rüste den Raumanzug&lt;/b&gt; aus, um dich vor der rauen Umgebung zu schützen. Die meisten organischen Lebewesen schätzen es nicht, dem Vakuum des Weltraums ausgesetzt zu sein. &lt;b&gt;Ziel :&lt;/b&gt; benutze die Gegenstände in diesem Raum, um das Loch zu reparieren, indem du &lt;b&gt;die Stange auf das Raumlock im Boden verwendest&lt;/b&gt;, und dann &lt;b&gt;die Bodenfliese auf dem Gerüst verwendest&lt;/b&gt;, um eine Grundfliese zu bauen und zuletzt &lt;b&gt;die letzte Fliese verwendest&lt;/b&gt;, um die Bodenfliese fertigzustellen !</string>
        <string name = "Food">Herzlichen Glückwunsch zum Abschluss deiner ersten Mission! Du hast dir eine Belohnung verdient: Du kannst dich hier ausruhen, hier essen und trinken, klicke einfach auf die Maschinen und sieh, was sie dir geben! Du kannst auch Getränke und Verpackungen auf den Boden werfen, keine Sorge, ich räume auf, nachdem du gegangen bist." &lt;br&gt; "Von nun an kannst du die Station in Richtung Süden verlassen oder die Station weiter erkunden. Wenn du Zweifel an dem hast, was du siehst, kannst du mit einem Rechtsklick oder einem Shift-Klick Dinge untersuchen."</string>
        <string name = "FireArm">Dies ist das Übungsgelände für Schusswaffen, hier kannst du den Umgang mit Waffen und deine Zielgenauigkeit trainieren. &lt;br&gt; Vergiss nicht, deine Munition in einer realen Situation nicht zu verschwenden!"</string>
        <string name = "Heal">Das hier ist eine Krankenstation. &lt;br&gt;Du kannst hier Medikits mit Medizin finden !"</string>
        <string name = "Farm">Schau dir diesen Raum an ! Hier kannst du Lebensmittel anbauen, die überlebenswichtig sind ! Du musst regelmäßig etwas essen. Wenn du das nicht tust, stirbst du zwar nicht, wirst aber sehr langsam.&lt;br&gt;Nimm einen Samen vom &lt;b&gt;Mega Seed Servitor&lt;/b&gt;, pflanze ihn in das &lt;b&gt;Beet&lt;/b&gt; und warte, bis er wächst ! &lt;br&gt;Du kannst den &lt;b&gt;Eimer&lt;/b&gt; benutzen, um Wasser hinzuzufügen oder zu entfernen, den &lt;b&gt;Spaten&lt;/b&gt;, um Erde zu graben und zu bewegen, und den &lt;b&gt;Kultivator&lt;/b&gt;, um Unkraut zu entfernen. Wenn die Pflanze gewachsen ist, kannst du sie nicht nur essen, sondern auch in den &lt;b&gt;Samenextraktor&lt;/b&gt; stecken, um Informationen aus dem Samen zu gewinnen!</string>
        <string name = "Evac">Hier kannst du die Station verlassen. Am Ende jeder Schicht kommt in EVAC das Evakuierungsshuttle an, um euch wegzubringen. Danke für deine Kooperation und viel Glück auf deinen zukünftigen Missionen!"</string>
    </Deutsch>
</languages>
